求教減體脂最好方法

小弟 173cm 83kg
有做開gym（每日做）間中跑下步
但體脂依然非常高（22.x%）
試過食清啲都無效 究竟係咪生錯命

吊鹽水

有氧運動 做左 20分鐘以上
先開始消脂肪 wor
唔係曰曰 做 gym 就得
你係 weight training 定 aerobic

跳繩 ps 70kg 減到54kg 三個月內ok

食清D姐係幾清

我跑親都半個鐘以上
Weight training

戒左甜飲好耐

晏就譚仔清湯 夜晚雞胸白飯

唔好食太多碳水野

CUT飯
飯係最肥
轉意粉仲好

間中跑下步

我已經係一日兩餐 第一餐12點後先食
第二餐7，8點食 照咁計一日既卡路里應該唔會over
但都無落過體脂

無咁多時間日日跑 我仲要keep住肌肉量同力量
做得gym尼都個幾兩個鐘 再跑埋我就係gym room訓埋都得

乜碳水真係咁黑人憎架

西利 每日做

可以試下間歇性斷食

不如調高跑步比例，得個大隻有咩用成身脂肪

其實跑步減得唔快 c兄識游水？

識啊 夏天有游啊 不過現家冬季 無室外唔想游尿池

唔係囉 我都唔知點解咁重（可以天生骨架橫又重）
加上有做gym同體脂高（肌肉又重脂肪又重）

意粉肥過飯

173cm 計有做gym 應該減到60-65 除非好大隻

米粉最好

飲食少糖少油係重點
同你差唔多身高, 152lb
戒8成零食(戒唔晒 )
出街凍飲走糖 熱飲最多加1-2g 糖
夜晚見到地獄廚神餸就唔食
一個星期極慢跑40mins x 3
好似3個月就落到140lb

認真 我果陣好多餐牛丸米粉
教人都係 都有2-3人 減到

示意圖

所以咪話同人唔同命囉
我唔食零食 一樣凍野走甜
每日有做運動 都無減有增

係咪成日唔夠訓
蛋白質食得多唔多？

利申：唔識，純粹問問題

我做一個半鐘weight training
唔係鳩舉 係每次都有deadlift squat果d
次次用晒所有力做6個動作 5組*12～8下
再加30 mins cardio
一星期運動5次

自己煮 倉魚 多寶魚 去皮雞肉 蛋 牛肉
糙米飯 薯仔
16/8斷食

目前四個月減咗70lbs
遇過好多次平台期

譚仔配料有好撚多隱藏脂肪&糖
如腐竹等加工品 同埋佢地米線真係oversized
升糖指數高 更易餓

我100%確定一定係你飲食出問題

做完gym先食飯？

Yup

咁即係唔洗諗出街食 一定要自己整先減到？

啲人話做完運動後食飯 吸收多啲
我唔肯定

成日食三哥兩份雞肉 以為以蛋白質黎講會吸引得好啲 點知都係唔健康！？

少食多餐啦
一日兩餐 你夜晚個餐會好吸收架

夜晚唔好食碳水野就梗架啦
出街食就冇計啦 屋企住就試下慢慢減量 減到唔食

跑個時除左多過半個鐘 心跳係幾多%of max HR先 又咁講 有冇流汗流到痴左線咁？

有個方法
首先 隔日食野 24小時
無野食 有需要個時飲鹽水
直到習慣 加到36 至48小時
（因為無野食）脂肪會慢慢變成你需要嘅能量
48小時之後食返清淡啲 唔好禁多
每星期1次
一定得

三哥個啲雞絲就真係收皮啦
一碗得個少少

你唔做多啲cardio點減脂？
同埋你磅數都over啦
你做兩粒鐘weight我計你先消5百卡
一個鐘樓梯機都唔止哩個數啦

你又要Keep肌又唔可以食太少
唯有加大個output同埋唔食carb唔食糖

乜兩餐又會吸收多左 三餐又驚卡路里over 真係迷

我屬水 爆汗爆到見到會驚

出街食我淨係食壽司刺身 大快活雞胸飯
茶記扒餐走汁 三文治 沙律

加工食品你真係唔知食咗乜入肚
所有好食嘢係離不開脂肪 糖 鹽
所以好多加工品都爆晒呢三樣
隱藏油鹽糖你睇唔到 以為健康又好食
點知越食越肥

巴打買個秤試下記卡路里 你肯定會嚇親

戒油

Cardio身體會適應

即係點？

過左去啦, 我右腳半殘跑唔到步
同埋依家瘦你14kg 低個肚仲見過你

咁我試下係飲食入手 希望可以見到未見過既腹肌
做左都差不多一年gym 未見過腹肌

營養師告知，千萬唔可以減飯，飯比你有飽肚感。食左飯先唔會再食其他野，特別係當你小小肚餓時食的餅乾先係最出事。

計自己基礎代謝率
同 每日總消耗量

要食低過總消耗量

練多d重訓+ 有氧跑步 頭30 分鐘係減水 減糖 所以最少跑一個鐘

重訓保持肌肉唔流失 肌肉幫助消脂

Google 有氧 適應
仲有過度有氧會減埋肌肉

所以好多人HIIT取代有氧

不過巴打你問題係飲食控制

我身高174 體重同你一樣
都係減唔撚到脂

做重訓後有氧
醣已經燒晒
直接減脂

最好自己煮 自己pack lunch 上網好多5-10分鐘就可以整完嘅meal 出街食點清都無自己整清 不過記住清但如果卡路里超曬都係無用 最緊要都係卡路里赤字 (唔好赤太多會反彈, 食少300-500cal最好)

其實我同你差唔多 但體脂keep住少
主要係重訓2個鐘後 再做帶氧至少30分鐘 每次帶氧消500卡路里

利申：體脂由33減到27 用左8個月

開始時 分開做都得 無做開運動

最重要係飲食

173 80幾K真係好heavy

早啲訓

冇人叫你兩餐同三餐都食一樣份量
少食多餐呀
2+2=1+1+1+1 但吸收同飽肚都會唔同啦

又 蛋白質係飽肚過碳水
碳水係俾到能量你 但用唔曬就會變脂肪 蛋白身體keep唔到 用唔曬會屙返出黎(aka 蛋白尿)

首先要清楚，食物經過你身體會轉換，你食炸雞唔係直接變脂，而係你多左出黎卡路里先會轉為脂肪儲存起黎，所以你需要去了解食物卡路里

出街食你好難知烹調過程，醬汁落左幾多糖你唔知，油炸食物比較高熱量所以唔飽又高熱量

減脂期除左帶氧運動都要做重訓，食蛋白質保持肌肉

利申：用2個月由170磅減到150磅

分享下
飲食好緊要

以前份工連交通要15.5個鐘
有半個月返通宵 20:00-08:00
我未做尖嗰陣係返夜收工食嘢，日日丁麵同奶茶加菠蘿油
米8 最重190磅

開始操嘢之後，我由最細微嘅嘢開始改善
但午餐冇得改，因為係公司食只可以叫外賣
早餐食蛋唔落鹽 嘢飲叫少甜
慢慢開始睇食物營養

由丁麵轉食通粉加雞扒走皮飲黑啡走甜（我唔知係咪真係對減肥有用，但我一定要飲凍飲所以走甜）

因為工作時間好長
每日操一part肌肉，rest time 30秒（我真係真係冇時間）
半年左右 190磅去到170幾
而家卡左幾個月冇跌求解

我相信有心，一定得
係慢 但我覺得可以慢慢減落去

巴打 共勉之啊

重量可能係肌肉，又可能你每日飲食熱量係你TDEE水平，如果想減磅就要低過你TDEE
但磅輕又唔代表你體脂率

你個body同我一撚樣

試下我方法
飯唔好食咁多

高GI
Pasta係低

咁簡單講 我現家要做飲食控制同weight training 後要加30min 有氧？

我成日咁同自己講
可能我增緊肌所以咁慢呢
但我又唔想咁安慰自己

利申冇做帶氧
今日新鮮計左TDEE
完全唔知點著手計食物

半年前買嘅褲而家全部要用皮帶

係咪有十個張家輝或者啊諾身型既人留低負評？

That’s why I did in past 4 months and lost 70 lbs

最重要飲食控制 平台期就leg day

做左幾耐gym

做gym係點做先
會做啲咩？
強度夠唔夠？

都只能係估飲食出事 可以上衛生署睇睇營養資訊

正常有每隔2-3日做全面負重訓練，又每1星期有做帶氧1-2次（最好多元化），體脂唔會咁高

我矮你幾cm，73kg，10個月左右落到59kg

無去過gym房無見過營養師 自己係屋企練 由睇唔到腹肌到依家側腹同直腹都有線條

你首先要做上網搵TDEE計算器，計計你TDEE = 你每日需要攝取總熱量
假設你2500 就係你維持體重
你再計算你基礎代謝率=你每日唔食唔運動都會消耗既熱量

你要食你基礎代謝率 - TDEE 之間個數

比如 你食一碗 牛丸米 大概6-700 卡路里 + 晚飯煮家飯 白飯220 菜 肉 你大約都係1000 內 咁你就係食1700。你2500-1700 就係你節省到既熱量

當你節省夠3000 就減1磅
假如你每星期跑1個鐘 減到220 + 重訓

你就會有「運動後燃脂」 即係你開始運動 唔好停 每星期都做運動 你就自然會減到

你可以一星期5日都計算熱量飲食 星期六日就照你喜好咁食

試下有無效 一定要持續

簡單黎講 就係需要calorie deficit
無論係一日三餐 一日五餐 生酮飲食法 間歇性斷食 都係冇問題既 最重要就係自己覺得舒適同埋健康 計卡路里既方法上網都有好多野可以搵到

運動方便其實每種都會有佢既用處 視乎你想要既效果

個人比較有效率既方法係透過大重量多關節既動作去練 可以用到唔同肌群 增加肌肉量同時增加基礎代謝率 都係有助燃脂既 當然 做gym既梗係量力而為 安全最重要

跑步踩車之類都有幫助 但如果係減脂增肌方面 重訓的確係比較有效 如果真係好想跑 可以一星期有一日做啲長距離輕鬆啲既當recover

除左做啲咩 更重要係有個合理又可以持續實行既課表 除左練 飲食同休息都好重要

我識既唔多 希望幫到巴打 祝你快啲完成目標

上ig 睇
你計都係大約
吉野家 野菜牛肉飯780幾卡路里
米粉相比飯 米線 河粉係最低
公仔麵400以上絕對係好快就到你TDEE

Ig? Instagram??
頭先好似見到米線高gi
By the way 感謝巴打

我本身體重唔算高 一星期都會做1-2日運動
飲食冇刻意注意，成日出街食飯
體重或體脂冇變仲高咗，好似好漫長既平台期咁
但係早排開始控制飲食食少啲野，運動量冇變
自己整prep meal食魚同多菜，夜晚食少量/唔食carbs
進行咗3-4日體重同體脂已經有變化！
體脂減由23%跌番去21.6%
所以飲食真係比運動緊要好多
試下轉自己帶飯啦巴打，同樣既野食自己煮都健康過出面食好多架

唔好做普通有氧 去做高強度有氧
一開始唔好將訓練金編得好密
因為你身體會慢慢適應
減脂既效果都會降低
所以就一開始唔好太密，之後再慢慢增加訓練內容
另外減脂要用tdee計番自己要吸收幾多卡路里

要做增肌運，每舊肌肉都可以提高你每日所需既卡路量，愈多肌肉，愈容易拉開 日常要吸收 同 已吸收卡路里既差距

我之前都係一個死肥仔，依家仲減緊
加油

我好鍾意食惠康隻美國焗薯
拎去微波爐叮8分鐘 加鹽 胡椒
食少少已經好飽肚 卡路里又低過飯
仲有維生素礦物質

增肌減脂同時對新手就有效
如果你真係要增肌就減唔到脂，因為增肌要上磅
要狂攝取熱量（並非垃圾食物）要超過tdee
如果增肌又食唔夠只會保持/增肌好慢

一般健身都會增肌食bulk左先 等肌肉量多再Cut body fat 先會lean

我肯定我食唔夠
TDEE 2400幾其實應該唔難食
我會著手努力

但係好撚驚
做左咁耐體脂都係高
驚bull完落唔返

我都係上網睇，你再睇下食物卡路里表，新假期之前都好多

中午盡量唔好食茶記

炒飯通常都係1000-1200
牛腩河粉麵類700 左右
中式碟頭都900-1000

我建議食雞扒飯 通常雞脾肉 走皮 少汁 飯唔好食哂
間唔中食下粉麵

飲品走甜

乖乖地計tdee*0.85磅野食
每日食足四五餐
科學唔會呃人
基本上認真健身既人日日計住磅住食

我12月尾開始減 hea 下hea 下咁做gym
介甜既野飲 晚餐係少左好多 走飯 剩食菜同少量肉
早餐飲soy protein 依加個胃口細左好多 所以應該唔會反彈
175cm 由最重83>74.7

有飲可樂 但係飲白色個隻
間下都有同fd去食雞煲同打邊爐
過幾日唔知點解會輕左

斷食
戒糖
Gym後有氧

高纖高蛋白高脂低碳啦

咁要諗清楚係減肥定係增肌，你增完肌減脂應該唔難

呢條片我覺得你可以睇

減肥唔難 但要持之以恆就好難
相信巴打應該未盡全力去減
Keep住比excuse自己去令自己好過啲

減肥離唔開三樣野

1. 飲食 (最重要)
就算比你每日做gym做HIIT
你唔好好審視自己飲食好難減肥成功
戒甜係基本
上網計自己TDEE 再用MyFitnessPal app track
睇下自己每日食幾多卡路里再調節翻
肉最好食雞胸 100g 有23蛋白質 又少fat
保持每日calorie deficit 大約200-400卡
肯定瘦到

2. 重訓
做weight training 唔係做左就可以減到肥
Weight training 目標係增大你個消耗量
同時除左減完你反彈既機會
因為當初你肥係因為你input>output
你想keep住瘦又食野唔洗下下咁清又少
方法只有增肥
做gym最好做多啲compound movement
例如 squad deadlift bench press
可以試下 strong lift 5x5 programme
如果樓主你係有明確目標咁做左1年gym
正常已經過左新手增肌期
如果lean mass 都無乜點增長
應該重新審視自己所謂做gym係做緊咩

3. 帶氧
帶氧其實只係幫你消走每日食多左既卡路里
如果你長期保持住食少TDEE 200-400卡
你唔做帶氧都會瘦
如果怕帶氧會減肌咪做HIIT
提高心跳率 做完都可以keep到段時期燒脂

巴打加油
我就係咁半年由88kg 跌到75kg
唔好上咁多連登 去做實事啦

炒飯原嬲唔好
中式粉最近轉左麵
好似個麵都有10g 好過冇

不過最常食係雞肉刀削麵

你成日食高碳又高gi好易肥

今日較早前已重溫過 感謝巴打

不過如果你肌肉量唔夠，就減脂，最後只會好瘦，所以如果想好睇應該係要增磅
如果想減脂，我諗持續落去唔難

再想問
生酮係咪對增肌有負面影響

冇呃自己
係大隻左啲
但我絕對唔認為做左一年只係咁撚樣

生酮唔係減肥用？
增肌其實係需要澱粉質同脂肪幫助，絕對唔係完全唔食飯，只係營養比例蛋白質攝取要高

打泰拳！btw兩個月瘦左6KG

多謝咁多位巴打既支持鼓勵 我一定會努力
各位共勉之

Steve cook都最少十年功力，急唔黎，但要正確咁向大方向行

食係食瞓操入面最撚難

多謝巴打鼓勵同解答

仲想問下到底二頭點先可以練橫同厚肉啲

已經一路著手玩hammer curl(by Jeff) 同闊手curl

但得個硬字

湯用雞粉?##

想問下有無咩餐單可以參考下

做gym啲能量邊到黎？

降到18%以上做gym 就夠，要低過10%先要靠極低脂飲食

最緊要飲食要做好
戒carbohydrates 糖 油 小鹽 多蔬菜
肚餓就食水果飲水 唔好食零食

你每星期幾次？連續跳20mins咁樣？

早餐 麥皮溝鮮奶 香蕉 一杯whey
午餐 焗雞胸200g 意粉/白飯 勁多菜
晚餐 雞胸/牛排 焗薯仔 菜

我同樓主差唔多高174
11月開始減 總之我每日只會食1200kcal 最好1000
有啲人會話你之後食番會肥/咩身體會自動適應
但我無理 然後每星期至少跑兩日跑（跑步機速度10 跑30分鐘） 有時得閒啲嘅跑到四日
去到聖誕前已經由71.5kg減到64kg
成個人都瘦咗一截 後來聖誕新年到而家農曆新年
日日食玩訓 偶然先跑下步 都無反彈過 係重咗1kg咁多

日日一樣 ?

有時會食牛排 早餐有時會轉食米粉

通常係咩菜 白烚? 唔好意思好似狂問咁

西蘭花 白菜仔 菜芯
西蘭花烚
其他炒

應該係食早餐同午餐 早餐可以豐富 午餐正常量 晚餐就唔食或食少d and 唔好食飯
唔係話食2餐卡路里就唔過，先唔講你食咩，你12點先食第一餐，無論食咩都一定勁吸收

巴打你返咩工咁多時間操同煮
我成日差不多10點出門口 夜晚10點11點先返
基本無時間consistently煮
朝早操反而都ok
如果大部份時間無得自己煮 可以點搞

樓豬每日做尖架，小心佢一拳一件

停止進食，只飲水

西蘭花好似係最好之一
我會用蒜蓉 橄欖油炒 加少少生抽
白烚果啲我諗你想5% bodyfat先需要

斷食最快 但你要識玩

無知一問，牛油果其實減肥食唔食得？

170，78。2% muscle, 17.6% body fat, 每星期3日gym 1日踢波，日日subway做晏奏，夜晚無刻意戒食

睇你用咩方法減，冇話食唔食得

宜家好興斷食
百尻幾個鐘唔食野，0熱量

身體會消脂做能量

基因問題

自己身體好有問題 每日瞓兩三個鐘就會扎醒一次
試過減到小腹凹入去 但都仲有love handles
Weight training 幾乎連少少肌肉都冇增到（肯定用啱肌肉）
傷口會埋口 但一定會留疤
樓上講過既野 全部都識 亦都試過 但永遠就係減唔到個love handles

焗桑拿

做gym要出撚哂汗wo 眼見好多新人都係hea做

睇留言 好多人都係亂鳩咁黎 仲以為自己好醒

重訓一定出問題

明明最大障礙係有個老母時時刻刻都逼你食嘢

173 65kg已經成條柴咁樣啦喎

Lm

食野清真係好重要
之前日日cardio+舉啞鈴 都係一個月瘦一兩磅 考完試即刻反彈
一戒糖戒快餐 半年落左15kg

點會780幾卡路里
飯黎架炸

你維持咗呢個飲食習慣同運動習慣幾耐？人類身體有慣性唔想改變脂肪比例同埋重量，你要體重同體型改變喺需要足夠嘅刺激同長時間改變導致你肥嘅習慣

斷食

淨係計卡路里飲食係唔夠，實減唔落
要計埋micronutrients，當然micro都唔可以完全忽略

清 烚幾氣條菜食吓好

每星期兩次HIIT啦
真係唔難
屋企附近有天橋就最好
熱一熱身之後，用90%速度跑上橋(12-15秒)，
行返落嚟(1分鐘左右)，即刻再跑上。
跑8-12次(睇本身PA level)
總共先用廿幾分鐘

加埋戒食啦
戒甜嘢飲，5pm後唔食粉麵飯
早餐午餐隨你食乜都無乜所謂

因為道理好簡單，脂肪分子容易breakdown，
你行路行樓梯以致做完運動新陳代謝都係拎脂肪做能量
所以唔好成日坐喺度

有冇巴打試過抽脂？work唔work？

留名學野

癡撚線成個post有八成都係broscience

多菜多肉少飯

先食菜，跟住肉，唔夠飽先加少少飽

水同湯飯前飲

跑20分鐘以上，先係有氧運動，有氧運動會同時消脂肪同肌肉，所以要食多啲肉（雞）嚟補充翻蛋白質，練翻先變肌肉

樓主加油

起我底睇FAQ

跑19 分鐘就係冇氧？

傻仔先跑步

lm , 肥仔學野

178 60kg 仲想死

最少20分鐘，要用大肌肉群，有節奏咁跑，如果冇嘅話，可以話係

戒左油鹽糖酒先最問過啦

張家輝拍激戰個時都係60kg左右
其實都係睇體脂姐...
體脂低既話65kg望落已經好大隻

water fasting

試過淨係食沙律
肉雞胸、魚柳、牛柳
菜火箭菜、生菜、波菜
碳水薯仔 夠曬飽肚
汁用黑醋
食左3個月
18%減到10%
先重訓，再做帶氧

174cm 69kg 同巴打一樣減緊脂
朝早牛奶麥皮
lunch 兩塊雞胸 每舊大約一百g 再加個蘋果
tea 食多塊雞胸
dinner 睇老母煮咩 一定走飯 依排會煮多d 蕃薯做代替 睇情況冇咩好肉食會自己再啪多舊雞胸
一星期5~6日gym 胸背腳 or 胸背腳膊咁輪
見唔夠protein 嘅會加多杯奶粉
好痛苦不過同樓主一樣好想見到自己嘅腹肌

不過有時d 同事公司飯局推唔到真係好屎忽

第1
跑步改體脂率太無效率
你睇下長跑手身型都係無咩線條
應該做gym even cross fit更好

第2
tam jai有部分野都好肥
詳細可以上網search下

第3
食碳水化合物係好事
但係白飯太精緻 令血糖升得好快
試下改食溝米
3成紅米 7成白米
每次食半碗加大量 清既肉同菜
寧願事後肚餓再食

唔好夜訓 食嘢定時 飲水 你日日做運動又戒甜食 應該冇問題 其實我覺得你健康就得 男仔一瘦 重咗就好容易變肥肉 有少少肥低先好可以練到muscle出嚟

斷食16+8 配生桐飲食
自從跟左之後 加埋日日做下運動
肌肉多左 脂肪少左
不過一開頭個part 會好難捱
你頂到等身體慣左就 開始黎料

食齋

lm

都係個幾句啦
負重(大重量少下數)
帶氧(做HIIT, 跑步無撚用)
飲食(少糖少碳水)
做足既包3個月有野睇

呀仲有要早訓

其實做HIIT既效果係好過就咁去跑步好多
個人重而跑步姿勢又唔正確既話好易傷膝

飯量食少D囉
你做GYM就食多D肉啦得兩餐仲要一餐係譚仔點得啊?
午餐改食SUBWAY雞胸

最popular好似都係夜晚食少啲/夜晚唔食carbs

有無詳情 有無覺得對腳瓜勁左

egg tart from boss><

波比跳

呢個post好多負皮

同樓主一樣
174, 80kg,中央肥胖 一年前107kg
上個月中開始食緊隻消脂丸同飲消脂增肌既奶粉
明顯收左肚腩同胸
成4,5個月冇減到重啦， 好開心

1分鐘8 卡

完

等你減左體脂先黎講呢d野啦
同我個垃圾肥鳩fd講既野一撚樣
做左年幾乜柒進步都無 仲橫左勁多
有研究實驗對照淨重訓 淨有氧同有氧重訓
淨重訓仲衰撚過淨有氧

No source no talk
大把研究都對立啦

你成日操應該都有肌肉，新陳代謝應該不錯吧⋯⋯加多小小帶氧和改到飲食習慣、時間嗎